(Help) Finance/Economics/Asset Management Intern

想請問一下，如果想搵 Finance/Economics/Asset Management Intern， 有咩公司機構係容易D入手？

想往E幾方面發展 但本身個degree 唔關事

感激不盡

要具備咩知識/experience 先唔會比hr西走? 通常interview 會問咩technical?

見到有IANG嗰啲記住唔好報

business major + 高Gpa

不如你講下你覺得Finance/Economics/Asset Management 係做D咩先

係咪海外一流名牌大學？

唔係嘅話，咁你響本地嘅大學有冇非常好嘅成績？

Econ香港比較窄，如果話要做分析師最少都要master 以上而且headcount唔多。Asset Management就fund house 同ibank/bank都有，但你要預好難好難入，同埋你本身要有一定嘅technical knowledge先會有機會，例如要識唔同嘅asset class。而fund house黎講有分fo/bo (我知bank/ibank 都有但如果bank/ibank 嘅其他FO/bo多數同asset management無關系，而fund hse係成間firm都有關係)，fo最多嘅會係relationship management，但多數請experienced hire(利申係香港做過一間英國上市嘅fund hse)，好少直接請fg。如果你話intern都有opening嘅，最好睇翻你university career centre，呢D公司多數會想係佢地嘅target school裡面搵candidate，多數係外國名牌大學/本地三大啦(當年做intern經驗黎，全部本地三大/外國好出名嘅大學)。bo就compliance/hr/finance果D，我睇我大學career centre都有intern opening嘅，你見到可以試下報，報又唔使錢。但fg就真係比較少啦。至於finance好闊wor，ibank bank asset management 係最大嘅幾個範疇啦，intern 大把opening 由off cycle placement/intern/coop programme 到summer intern都有，睇你想幾時做同對邊個department有興趣/能力囉，你淨系話對finance有興趣真係闊過西隧wor。

如果連登多幾個巴打咁既人個風氣會好好多認真既時候應該認真答
不過我都建議樓主上網揾下先 你個問題太闊似無做功課

識報一定係貼錢報
自己google 吓